\section{Einleitung}
\label{sec:Einleitung}


\subsection{Projektziel} 
\label{sec:Projektziel}
In diesem Projekt geht es um die Entwicklung einer Jukebox, welche mit Hilfe eines Mikrocontrollers sowie acht Diskettenlaufwerken in der Lage ist, \ac{MIDI} Dateien abzuspielen. Dabei soll der Benutzer die Möglichkeit haben, mittels einer WebUI auszuwählen, welche \ac{MIDI} Datei abgespielt werden soll oder eigene \ac{MIDI} Dateien hochzuladen. Hierbei werden die Töne durch die Vor und Zurückbewegung der Schrittmotoren in den Diskettenlaufwerken erzeugt.

Ziel war es mit diesem Projekt die Arbeitsweise des Arduino Y\'{u}n zu verstehen, sowie alte, nicht mehr benutzte Komponenten durch kreative Nutzung zu recyceln. Bei dem Projekt standen der experimentelle Aspekt sowie die Technik des Fast Prototyping im Vordergrund.

Die Arduino Plattform bietet an der Stelle folgende Vorteile für das Projekt: 
\begin{itemize}
	\item Einfache Benutzbarkeit
	\item Gute Dokumentation
	\item In der Regel geringe Kosten
\end{itemize}

Gleichzeitig bietet das Projekt die Möglichkeit, alten Elektroschrott (in diesem Fall Diskettenlaufwerke) wieder zu verwenden.
Hierbei folgt das Projekt der Anleitung des \newline \ac{KrWG}, dass in der Hierarchie der Abfallverwertung die Wiederverwendung höher gewertet wird als das 
Recycling.